{
    "title": "孟子三1",
    "range_remark": "滕文公篇P323-P348",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "宋國是下列何者的後代子孫封地",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1.微子",
                "2箕子",
                "3姜太公",
                "4.比干"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "「令人昏悶不安之狀」是指",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1厥疾",
                "2瘳昏",
                "3瞑眩",
                "4悶悶"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "滕國是周文王哪位兒子的受封之國？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)管叔",
                "(2). 錯叔",
                "(3).蔡叔",
                "(4).康叔"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "「舜何人也，予何人也,有為者亦若是」 是下列何者說的？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1).孟子",
                "(2).周公",
                "(3).孔子",
                "(4)顏淵"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "下列何者主張人性本惡？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)荀子.",
                "(2)告子.",
                "(3)孟子 .",
                "(4)韓非子。"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "世子謂然友曰：「然友』是指下列何者？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)世子的朋友",
                "(2). 世子的師傅",
                "(3).世子的兄弟",
                "(4)以上皆非。"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "「君子之德風，小人之德草，草上之風，必偃』是下列何者說的？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)孟子",
                "(2)孔子",
                "(3)周公",
                "(4).周文王"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "下列何者為非？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)「歠粥」是喝粥.",
                "(2)「歠」注音是ㄔㄨㄛˋ",
                "(3)「冢宰」是古時六卿之首",
                "(4). 「歠粥」的「粥」注音是ㄓㄡ"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "下列何者為非？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)固所自盡的「自盡」是指自殺之意",
                "(2).即位而哭中的「即位」是就喪位",
                "(3)父兄百官，不我足也的「不我足」意為：對我不滿",
                "(4)滕國是魯的宗國"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "孟子曰：「民事不可緩也。」的「民事」是指下列何者？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1).賺錢",
                "(2)訴訟",
                "(3).農事",
                "(4).以上皆非。"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "夏朝的稅賦名稱，下列何者正確？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)助",
                "(2)徹",
                "(3)貢",
                "(4)藉"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "下列何者正確﹖",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)殷曰校",
                "(2)周曰序",
                "(3)夏曰庠",
                "(4)學則三代同之"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "下列何者為非？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1) 盻盻然意為和悅之貌",
                "(2)盻盻然的「盻」注音是ㄒㄧˋ",
                "(3)「餘夫」是指年十六，可受田#5畝",
                "(4)「國中」什一自賦的「國中」是指郊門之內"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "若夫潤澤之的「潤澤」是指下列何項？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)滋潤",
                "(2)恩澤",
                "(3)因時制宜，合於人情",
                "(4)粉飾"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "古時卿以下至士，專用祭祀的「圭田」，「圭田」的面積下列何者正確？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)25畝",
                "(2)30畝",
                "(3) 35畝",
                "(4) 50畝"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "下列何者為非？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)索綯的「綯」是絞的意思",
                "(2)「綯」音為ㄊㄠ",
                "(3)「亟」其乘屋的「亟」意為急也",
                "(4)「藉」意同借"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "必慢其經界的「慢」是指",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)淩亂",
                "(2)輕慢",
                "(3)傲慢",
                "(4)蔓延"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "君王能禮下者謂之",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)敬",
                "(2)義",
                "(3)恭",
                "(4)禮"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "野九一而助的「野」是指",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)野人",
                "(2)郭外之地",
                "(3)野蠻",
                "(4)城中之地"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "「文王我師也」是下列何者說的？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1)周公",
                "(2)孔子",
                "(3)公明儀",
                "(4)孟子"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "詩云：「A宵爾索綯B其始播百穀C 亟其乘屋D晝爾于茅」，正確順序為",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "(1).DACB",
                "(2) ABCD",
                "(3)  ADCB",
                "(4)  DCAB"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "下列何者為非？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)夏朝是民耕50畝繳稅5畝",
                "(2)商朝是民耕70畝繳稅7畝",
                "(3)周朝是民耕@00畝繳稅0畝",
                "(4)商朝是民耕50畝繳稅5畝"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "「別野人」意為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "(1)告別野人生活",
                "(2)君子與野人之別",
                "(3)告別田野之人",
                "(4)以上皆非$敬是尊敬之意%節用而愛人是節省國家財用,愛護百姓"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "無君子，莫治野人，無野人，莫養君子，請野九一而「」。「」為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "(1)貢",
                "(2)徹",
                "(3)助",
                "(4)分"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "「為生民立命」是下列何者說的？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "(1)孔子",
                "(2)孟子",
                "(3)王陽明",
                "(4)張載"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 2,
            "stem": "孔子曰：「君薨聽……..先之也。」",
            "answer": "於冢宰歠粥面深墨即位而哭百官有司莫敢不哀"
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 2,
            "stem": "夫仁政，必自經界始，…..，是故暴君汙吏，必慢其經界，…….，可坐而定也。",
            "answer": "經界不正井地不均穀祿不平"
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 2,
            "stem": "苟無恆心，……民也。",
            "answer": "放辟邪侈無不為已及陷乎罪然後從而刑之是罔"
        }
    ]
}